陸官媒：蔡英文之所以贏，主要是三招：買票、抹黑、煽動敵視大陸

蔡英文以超過 817 萬票破台灣紀錄之勢連任台灣總統，中國官媒《新華網》刊出題為「莫道浮雲終蔽日」的文章，指要「正告蔡英文和民進黨，不要因一時僥倖」任性妄為，抱持台獨的幻想，又說中國強大、「兩岸統一的歷史大勢」，是無法阻擋。

《新華網》指，蔡英文之所以贏，主要是三招，一是瘋狂「撒錢」進行政策買票，二是抹黑對手，三是煽動敵視大陸。同時，美國為牽制中國，加大打「台灣牌」的力度，蔡英文挾洋自重，借香港局勢煽風點火，形容這場「地區內部」選舉「很大程度上受到外部暗黑力量的操控」。

文章又指兩岸統一是「浩蕩大勢不可逆轉」，「一時之逆流不過是歷史浪潮下的泡沫」。兩岸發展基本格局不會因一場選舉改變，中國與台灣的實力對比日益懸殊，大陸已「牢牢掌握兩岸關係主導權」，有充分能力維護國家主權領土完整。

將自己做既野講晒出嚟

咁嬲嬲豬仲唔快d去武統

我都想知買選票點買到8球 買到破紀錄

支那又話2020前武統台灣 請問武統咗未？

自己做得多
以為人哋都係咁

👌🏼👌🏼

蔡英文改革軍公教唔知同國家慳咗幾多錢，又屌走咗幾多票

你天朝大國喎⋯⋯
鬥燒錢鬥人多會輸？

好似話台灣有個scheme公務員擺錢比政府儲保證回報十幾%
其實等於政府不停送錢, 因為正常投資都無

好想知佢係純粹攻擊對方定自己真心咁諗

佢真係咁諗既就真係要爆了連事實都攪唔清統乜鳩一

暗示中國政府唔及人地有錢？

咁肯打台灣未？

800幾萬人敵視你個中國
咁係咪你要好好反省一下呢

要掩飾自己嘅失敗，咪抹黑人地收錢、美國干預、煽動年輕人，好似香港咁

買票？點解黨唔買埋一份？對黨來講豉油錢嚟姐

快d武統
只有武統先可以快速支爆

但係咁多個月黎 由中共上以下都好似有人自己信曬自己ff出黎呢套諗法 好似區選講完自己大勝就真係以為大勝咁

去到咁既地步應該離鎖國不遠了

18%，之前蔡英文取消咗，又慳一筆，吳敦義話選到要恢復，真係哪來的勇氣

咪老共埋單

大陸話香港買到200萬人上街tim啦

典型共產黨獨裁鬥爭思維
自己乜都鬥就當埋人哋都咁

咁佢煽動香港人敵視抗爭者又唔見保皇黨贏區選？

鎖緊

除咗本身翻開牆睇外地新聞嘅人，普通民眾咪就係官媒播咩佢睇咩囉
香港大陸客急跌嘅原因，佢地以為香港無時無刻都好亂，講普通話就會畀人打

講到大陸好似無咁做一樣

支那logic : 八百萬票都係買返黎，台灣主流民意係兩岸統一

點會，老共只想好似榨乾香港啲錢咁整到台北窮過佢，肯定收買咗啲改革影響咗嘅人日日唱衰個改革

無計啦佢唔敢播popo保護水貨客條片，因為真係太柒

共產黨滅亡係世界嘅潮流
唔會俾一時嘅逆流的共產黨生存

老共想台統一定會不斷科水俾班共諜討好台灣人

如果國民黨上左台點止呢項野，陸續有來

打穿第一島鏈對老共黎講係千金難求

李胃鯨之所以贏，主要是三招：買票、抹黑、煽動敵視市民

真 呢個同 同性戀都係
多咗好多票 又少咗好多票
不過我相信 後生嘅慢慢壯大
會記得佢嘅好

明明就係支那自己買票

簡直係小丑

呢段可以做潮文

但係班共諜做得共諜，收咗你錢做唔做到嘢都成問題啦，參見香港保皇黨

自己做過既掉轉頭話番你做
同黑警一撚樣

支持武統台灣
中國得既話

“一是瘋狂「撒錢」進行政策買票”
講緊韓國魚?

不能独的集体思想，你们真的是睁眼说瞎话。蔡英文800多万票当选，就是想独的人支持的。好好看一下人家的选举直播，人家真的是一人一票投出来的，很平和有序。就连香港闹了那么久，投票那天一样平和有序。这是民意的结果，你得尊重民意！别太自负了！国内媒体该醒醒了！

直線自爆

韓國輸 552萬票

user manual

收美國錢, 有性服務

主要三招：曱甴平，林奠，黑警

梗係要推藉口黎講啦,
唔通直接話自己先係最唔得民心,最黑人憎果個咩

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

阿Q

你地都冇得投票，點知既？

接受唔到人地真係支持小英

共狗真心戇鳩，成日爆自己做既野。

自爆式抺黑
笑到把口合唔埋

真係痴撚線國家

同區選後嘅民建聯一樣

講到中國有得公投選習近平出嚟咁

講緊林鄭？

要出糧俾賣台黨 真的噁心

應該設立機制 如收受海外敵對勢力金援 政黨補助款應當扣減

最衰都係其他人，咩都唔關我事

我相信過左過去呢半年睇住香港抗爭會更多人去敵視仇視大陸
買票？蛇齋餅粽？

想兩岸統一咪中共歸順中華民國囉,唔係就繼續發夢啦

要講抹黑邊夠你講

睇得出佢地真係好怕

屌又話自己第二大經濟體
竟然冇錢同台灣鬥買票?

支那計舊曆好像係

有咁多錢買票，就唔會畀 Korean Fish 拼經濟成功偷襲綠營票倉做高雄市長啦

比啲政治智慧啦大佬

哈哈世界上仲有咩乞人憎過共產黨

支那官媒都咁認真對待
呢啲不嬲佢哋做開

蔡英文贏嘅原因得一個：淋病

Exactly

關你撚事咩

唔鋸呀？ 無桶囉

煽動敵視大陸得最勁嘅咪你自己囉
唔做仆街野點會煽動得起

中國快d宣佈佢只係中國台灣省既其中一個小官喇

無統

微博一致係講台灣地區領導人，唔敢承認人哋係總統

陣間見

藍屍信㗎，話美國俾錢

全世界都錯，除了共匪 !

沉默的五百萭都係支持支那

武統未？

一係做契弟 一係出兵 自己揀

將自己做嘅野代入人地度

輸完唔認輸仲要屈

有冇老人院 掌心雷？

大陸遊客減少既幅度無大家想像既咁多

咁呢個世界總有愚蠢既人既
台灣韓國瑜都吸到500萬票啦
當中有好多都真心痛哭架
好過香港堆投機派

咁你唔買?

中共 主要是三招，一是瘋狂「撒錢」進行政策買票，二是抹黑對手，三是煽動敵視民進黨。

呢三招根本就係支共慣用技倆嚟
種票，用盡各種方法唱衰對家，煽動敵視其他國家同團體

可以塞錢入大部分選民袋令佢投你，果啲叫政績喎

次次投完都怨婦咁

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

點解台灣地區咁細有得選廣東省冇得選

講緊自己做乜咁誠實

咁樣買票都要幾有錢吓，韓魚嗰面唔係唔夠錢吖？

林鄭送子彈

點解大陸班人成日將自己個套放落人到
一睇就知佢地招數，好心啦，錯/輸就認啦
不過冇可能死都唔認錯

做到精神分裂
以為自己做緊嘅嘢全部人地做

民主選舉係投其所好
咁台灣人民主要係反共咁自然選戰就係咁打架啦

阿q精神 先係傳統中國文化

咁你又唔叫韓國瑜咁做？照做咪贏囉戇鳩。

支那真係好撚白痴
自己做得最撚出面仲賴人

脅洋自重始祖 支那共產黨

不意外

.

所謂歷史趨勢，如果客觀咁睇，就係：

中國喺二次大戰之後因為經濟政治權力失衡，加上蘇聯嘅影響、推動而極速赤化，喺西方主流歷史猶如其他共產國家：北韓、越南、柬蒲寨…

之後，因為計劃經濟加上人為錯誤（如大躍進），經濟邁向崩潰邊緣…此外，因為不斷的政治運動，導致大量侵犯人權的情況，甚至有歷史價值的文物文化被嚴重破壞…情況一如赤柬、阿富汗…

直到中國差唔多要亡國，支共只有改變管治政策，減少政治運動對社會同經濟嘅影響。與此同時，七十年代西方需要拉攏中國以制衡蘇聯，中國文化亦被西方熹皮士連同其他古東方文化而被吹噓，喺西方媒體裏面受到關注及變得較正面（唔少今日嘅西方漢學家同中國問題專家，都係喺嗰個氛圍下長大，對中國已經算比較同情）…

但係中國走向開放自由化嘅道路並不平坦，八九年因為政治鬥爭造成六四屠城血案，之後政治經濟即時變得保守。直到鄧小平九二年南巡深圳，以影響力壓低內部反對聲音，堅持經濟開放改革，但同時停止所有八十年代曾經提出嘅政治改革。就算發展經濟，仍然堅持係社會主義市場經濟…由此觀之，中共由始至終都存在反西方聲音（因為以往同西方國家嘅戰爭歷史，加上鼓吹民族主義），亦係今時今日，對任何不利形勢，都歸咎於外國勢力影響嘅原因之一。

江澤民、胡溫年代，中共尚且低調處理政治敏感問題，不過到咗甴總時代，差不多可以話傳統左毒大回歸…對外亦一反過去低調作風，主動向其他勢力（包括美國及其亞洲盟）加劇競爭（甚至鬥爭、武力威嚇）。所以先造成今日眾叛親離嘅局面…

邊有咁多招呀

淨係得一招

全靠你on9

講到外部暗黑力量影響，屌你支那不如話全世界除咗你同契爺俄仔係白外，其他都係黑暗大魔王啦。

呢三招係中共常用，做乜不打自招⋯⋯

最邪惡既外部勢力咪你中國lor, 支持親D 咩都變魔鬼之吻。雜總自己無料又四圍點火，仲要鼓吹鬥爭

因為佢哋做到，所以唔相信蔡英文冇買票

香港都做緊，支那一直想竊清香港國庫，摧殘香港經濟，逼你奶佢，歷史書再斷章取義，話係支那養大香港，支那一向做法2003沙士試過啦。食過返尋味，2020中國肺炎又想黎多鋪。

支共：佢敵視我係比人教壞左

依加佢地自己都講唔通買二百萬人，轉話買少少引人出

三樣都係支共做緊

一隻手指指住人

香港搞到咁大仲9up

乜嘢黑暗力量 打diablo咩屌你

關你撚事！

姐係敵視大陸都係一種民意
輸到傻撚左喇你

我抹黑你抹黑我

原黎敵視大陸就會贏
Why

幾錢一票先合理？ 10蚊台幣定100萬台幣？

，

唔係話2020前武統台灣？

就係香港人睇住咁多年中共係點蠶食我哋，先有咁多經驗要話畀台灣知

曱近平

以己度人

咁區議員選舉係咪都用呢d招

點同你全球第二大經濟體鬥多錢呀

咁仆街？咁你咪去武統囉

Cls

黑警：發現暴徒有催淚彈
手足：

買咗啦屌你

煽動敵視大陸就可以贏?
咁即係本身大部分台灣人已經敵視大陸

中囯會咁做？

太監學人評論點扑野

有冇收錢論

以己度人咪呢啲

點解唔講係777助選

大陸d評論文章永遠有呢個笑點

「香港班示威者收左錢先會做嘢」

唔係以為

係佢擺明要抹黑你

咁共產主義滅亡都係歷史大勢 強國快啲自我解體唔好抵抗啦

啲支那人又返晒嚟喇屌
新城市勁多支那人買日用品

我係街仲見到好多支那人

又話2019年底武統台灣講出嚟唔怕笑死人

自己做嘅嘢就講出嚟當人哋都做

支共真係人類幾千年以嚟最勁癌細胞

「外部暗黑力量」都講得出...以為睇緊world of Warcraft 段開場片

正如藍屍有錢收先去撐警集會，
就以為手足係收錢食tg擋子彈

中國係咁好，香港就唔會搞成咁。一早擁抱祖國啦，依家無好野又要keep住比錢。鄰國我真係仆直你。

叫18扒。因為以前冇退休金，而且D人冇咁長命，公教運嘅存款可以有18%利息，不過按職級，存款額有限制。但而家D人長命，於是呢個制度便出現問題，特別係其他行業嘅人退休保障不及公教軍。改革嘅話，公教軍不滿，不改革的話，其他人不滿及庫房空虛。小英其實好有種，馬英九嗰時都唔敢改。不過現實有好多時，點做都會有人唔滿意。

話人地暗黑力量買票
支那自己先係買票果個，不過買完都係輸，仲要輸到開巷

祖國都無大型投票選舉出現過 學乜人扮識野 去含撚啦

係畀現金?匯款

夠膽改革 革除n年積習同向前

得罪龐大老頑固選民

正正經經係蔡總統膽色同識見

點啊又外國勢力

中共幫韓國魚買票都買唔贏蔡英文

弱智國家

竟然唔係因為十四億人無得投票
所以先俾你贏到

又被害妄想症
都話支那呢一世都唔明民主

我支持中國統一，不過係由中華民國統一中國

藍絲同支那所有野都關錢事

「正告蔡英文和民進黨，不要因一時僥倖」
吓，就算係僥倖都唔係一時喇喎
4年又4年
韓國瑜做到市長就真係一時僥倖，等落台

唔cut budget既話軍人既基金2020年破產

自己做完嘅野就屈人地做

國民黨上台一樣唔會恢復，慳左錢會拎返出黎?
馬英九都見到問題，想慳，但一放風即縮，如今有人幫佢做左開心都黎唔切啦

而且呢個就係玄妙之處，我地外人睇，會走去佩服人地個領導人，夠疆響既得利益者個袋度拎錢，寧願攬炒都唔益班契弟無非都係冇一個人出黎講財富，人才，資源再分配

但人係好現實，cut你長糧既話又唔係咁講了，所以因為咁而投藍既係真係有信念既票黎，今次綠會贏係世代交替既預兆，老人政治已經用盡全力都唔夠下一個世代聲勢浩大

支共永遠都係將自己做緊嘅嘢屈落對家度

買到幾百萬票又冇証據？

明明冇解除敵對狀態 成班滯台支那人就爭住賣台

就台灣勞保都傻嘅，保證回報率11%。所以傳媒成日批評勞保將來會破產。軍公教情況係歷史問題，蔣經國遊說當年軍公教人工加薪幅度不會太高，因為當年剛開始發展經濟，話到他們退休時會享受到發展後既成果，點知轉到民進黨做主時就玩改革。
人工既嘢，永遠要講市價，唔可以講未來會點點點，所以依家就委屈一下。勞保估計遲早都要改革，回報率太離地。

金門打左幾十年都打唔入，仲武統

袋2億幾

得返幾日

有口話人冇口話自己

或者利用民主制度打壓異見聲音

特登留金門畀台灣 等台獨勢力無機可乘

正解 老實講係宏觀睇即係老細話會將來加俾你但最後又取消一樣 老人家係被逼害一群但又要啞仔吃紅蓮 不過唔改又唔得 冇新嘅金錢投入又破產 現實老一輩又冇經濟壓力 民進黨就食住上 不過轉換返角度 成件事就係勞資糾紛 資方就係政府

自爆咩玩法

咁易買咁中國都可以行民主制一人一票啦
驚乜姐？買票咪得囉
強國喎買十四億票濕濕碎啦
「蔡英文八百萬票？我習大大大返你十四億！」
咁先威架嘛

應該係
買咗五百幾萬票都輸

中國話人買票

反攻中國 光復中華

忘記講

民主最黑暗一天

友佢繼續吹

民進黨上台，經濟政策係零，攪軍工教係因為呢班唔係佢票源，所以未開刀囉，攪世代對立，到9合1 就係反你綠營無所作為。到2019 因為綠營認同後生 vs 國民黨仲諗住各打五十去過關，咁你綠營未贏囉。問題你綠營堆經濟政策唔會因為你連任就轉好，一樣係無所作為渡過。

唔係自己做開點會咁熟

每人一千蚊台幣都八十億

唔面對現實
衰落的開始

你中共仲有能力谷人黎香港咩！！你中共都無曬有錢人。

共產黨唔係好多錢嘅咩

佢都可以買票㗎

講咁多廢話拎證據出黎啦

維穏三招：種票，抹黑，仇美/外國勢力

支共聲稱嘅所謂附屬地區搞選舉可以仲勁撚過國家機器，支共真係可以收皮行埋一二邊

垃圾政權！

自欺欺人有咩意思，我唔係好明

2020都淨係得把口
唔係好大聲咁講可以24小時內武統台灣咩

根本講自己

假如每人50000台幣

台灣發大財啦

民國2020

所以黎緊支那要將香港人人工同支那人人工黎個乾坤大挪移囉。意思即核心工種交俾支那人，啲基層勞工就俾哂香港人再剝削。

點解要公開自己做開果套？